const ex=[
    {
        question:'Hvilket av disse yrkesutdanningene finnes på videregående skole?',
        c1:'Sykepleier',
        c2:'Rørlegger',
        c3:'ingeniør',
        ans:2
    },
    {
        question:'legen har taushetsplikt. Hva betyr det?',
        c1:'legen kan ikke av bryte pasienten når pasienten snakker',
        c2:'legen kan ikke fortelle sykehus om pasientens diagnose',
        c3:'legen kanikke snakke med vennene sine om pasienten',
        ans:3
    },
    {
        question:'hvem får tilbud om gratis helsekontroll?',
        c1:'Alle mellom 0 og 16 år',
        c2:'Alle mellom 0 og 6 år',
        c3:'Alle mellom 16 og 18 år',
        ans:1
    },
    {
        question:'hvilken av disse sykdommene kan være en livsstilssykdom?',
        c1:'Polio',
        c2:'Tuberkulose',
        c3:'Diabetes',
        ans:3
    },
    {
        question:'hva er like stilling?',
        c1:'Kvinner og menn har lik rett til utdanning',
        c2:'Vare menn har rett til å ta utdanning',
        c3:'Kvinner kan bare ta utdanning hvis hun får lov av foreldre',
        ans:1
    },
    {
        question:'velferdsgodene i Norge er universelle. hva menes med det?',
        c1:'Alle innbyggerne i Norge har rett til å få velferdsgoder',
        c2:'Norske statsborgere har rett til velferdsgoder',
        c3:'de som har jobb og betaler skatt har rett til velferdsgoder',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva er det som først og fremst finansierer velferdsordningene i Norge?',
        c1:'inntekter fra olje og gass',
        c2:'skatter og avgifter',
        c3:'gaver fra rike personer',
        ans:2
    },
    {
        question:'hvor lenge skal foreldre forsørge barna sine?',
        c1:'til barna er ferdige med videregående skole',
        c2:'til barna har flyttet inn i egen bolig',
        c3:'til barna er gift',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva er hovedregelen for lønn ved sykdom?',
        c1:'du får full lønn under sykdom',
        c2:'du får halv lønn under sykdom',
        c3:'du får kvart lønn under sykdom',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva er statsministerens oppgrave?',
        c1:'lede regjeringen',
        c2:'styre kommunen',
        c3:'lage lover',
        ans:1
    },
    {
        question:'hvem vedtar statsbudsjettet?',
        c1:'kongen',
        c2:'stortinget',
        c3:'regjeringen',
        ans:2
    },
    {
        question:'hva er riktig?',
        c1:'personen bestemmer selv hvem han eller hun skal gifte seg med',
        c2:'familien må være enig i hvem persjonen skal gifte seg med',
        c3:'foreldrene bestemmer hvempersoner skal gifte seg med',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva er arbeidsmiljøloven noe om?',
        c1:'arbeidsforhold',
        c2:'ferie',
        c3:'skatt',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva kreves for å få familien til Norge?',
        c1:'du må være norsk statsborger',
        c2:'du må tjene nok til å forsørge familien og du må ha bolig',
        c3:'du må bo i enebolig og ha minimum to biler',
        ans:2
    },
    {
        question:'hvor bodde de fleste i Norge fram til 1850-tallet?',
        c1:'i byene',
        c2:'på landet',
        c3:'ved grensa til sverige',
        ans:2
    },
    {
        question:'hvor mange byer i Norge har over 500000 innbyggere?',
        c1:'0',
        c2:'5',
        c3:'1',
        c4:'6',
        ans:3
    },
    {
        question:'hva er hovedmålet med introduksjonsprogrammet?',
        c1:'deltakerne skal etter to år forsørge seg selv',
        c2:'deltakerne skal etter to år begynne på norskkurs',
        c3:'deltakerne skal etter to år få en god jobb med løy lønn',
        ans:1
    },
    {
        question:'når har en person lov til å gifte seg?',
        c1:'nei, aldri',
        c2:'ja, når barna ikke hører på foreldre',
        c3:'av og til hvis du ikke slår hardt',
        ans:1
    },
    {
        question:'hva ønsket de fleste i Norge på 1800-tallet?',
        c1:'de ønsket at Norge skulle bli selvstendig',
        c2:'de ønsket at unionen med Sverige skulle forsette',
        c3:'de ønsket at Norge og Danmark skulle bli en stat',
        ans:1
    },
    {
        question:'hvor søker du studieplass?',
        c1:'skatteetaten.no',
        c2:'folkeregisteret.no',
        c3:'samordnaopptak.no',
        ans:3
    },
    {
        question:'når ble det første gang funnet olje i Norge?',
        c1:'1920-1930',
        c2:'1960-1970',
        c3:'1990-2000',
        c4:'1900-1910',
        ans:2
    },
    {
        question:'hvor søker du om studielån og stipend?',
        c1:'kommunen',
        c2:'statens lånekasse for utdanning',
        c3:'forsikringsselskapet',
        c4:'skatteetaten.no',
        ans:2
    }
]
/*
,
{
    question:'?',
    c1:'',
    c2:'',
    c3:'',
    ans:
}
*/